上網查咗陪審團制度的資料，大家入嚟討論下

今日我上網查咗關於陪審團制度的資料，同大家講下我查到啲咩。
只有我唔太熟悉法律，如果有錯歡迎大家指正。

Q1. 係咪所有案件都會有陪審團？
A1. 唔係。控方可以揀案件喺區院審定係高院審。
如果係區院審，最多判七年，但係無陪審團制度，高院先至有陪審團制度。
但係喺區院判咗之後就可以向高院上訴，但到時義士們已經受咗好多苦。

Q2. 咩人先可以擔任陪審團？
A2. 自己去維基睇，下面有link。
值得留意的係去到成立陪審團的時候，控辯雙方都有無限次機會可以提出理由反對陪審員參與案件。例如你比人發現你大大聲喺網上講過要運用「陪審團否決權」去釋放義士，控方就有理由去反對你擔任陪審員。

所以支持「陪審團否決權」的朋友，你地唔好咁揚。
如果係自己人，做咗陪審團之後自然會諗到依樣嘢，根本唔洗你地提。
如果唔係自己人，睇到你呼籲用否決權救義士，只會鬧你妨礙司法公正。
你們大大聲周圍講「陪審團否決權」，對成件事係無任何幫助。
同埋任何人企圖在法庭以外影響陪審員的決定，可能會妨礙司法公正（依個我唔sure，等熟悉法律的巴打解答）。
頭先我喺連登仲見到有人話要喺連儂牆宣傳「陪審團否決權」，我勸你真係唔好。

「陪審團否決權」係重要，但只可以由有幸被選中嘅人安靜地去做。
表面上，你只可以根據在庭上聽取的證供而對案件的事實作出裁斷。
你唔可以因為自己的政治立場而影響你的決定。
實際上係點？你只可以將實際的理由永遠永遠收埋喺心底，將秘密帶入墳墓。

資料來源：
曾焯文 - 區院陪審團？

陪審團

維基百科 - 香港陪審團制度

推

推呀

瘋狂推

大家唔好再講啦

多謝你呀
推

真係唔好繼續講

作為自僱人士，最怕就係被抽中做陪審團，因為得雞碎咁少人工，但今次我係無比地希望自己被抽中！

理論上佢宣傳用陪審團權力否決應該無罪，因為陪審團係prefer開庭前中立，開庭期間隔離，亦唔可以用任何通訊器材，最多要求娛樂係電影/音樂。而且陪審團身份保密，你輿論壓力再高，都影響唔到佢哋人身安全，所以任何庭外宣傳都難以影響法庭立場。

你班撚樣咪撚再講陪審員呀！！！

如果好多人喺連登大力宣傳「陪審團否決權」，到時控方律師問你有冇上過連登。你答有，控方就有理由去反對你做陪審團。到時可能你想做都無得做。

就算你做咗，成功判到義士無罪，但事後比人踢爆你大大聲講過自己係睇政治立場去決定，而唔係跟證供而決定。
律政司都可能要求重審，你自己都可能有法律責任。
（雖然我唔太sure，但我都係睇唔出有任何理由要大肆宣揚。）

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

就嚟收架啦

剛剛有人更正我，就算上訴到高院，多數都係拗法律觀點，係唔會有陪審團。

想知 佢問你有無上過連登時 可唔可以答無?